屯門柴灣土瓜灣被突襲封區 居民不滿擾民粗口鬧鄭月娥

港府今晚繼續突襲封區，再有3區被封，包括屯門豐景園第一座、柴灣興華邨美華樓及土瓜灣土瓜灣道定安大廈D座，前兩處過去14日分別有1宗確診個案，安定大廈則有2宗。有關區域今晚7時及8時半起圍封，區內人士須留在其單位內，並按指示接受強制檢測，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測及有結果後，方可離開。政府目標在明日（4日）早上約6時半及7時完成行動。美華樓樓上有居民疑不滿安排，在窗邊高呼：「林鄭，我X你老母」，辱罵特首林鄭月娥；另有居民批評政府公布訊息混亂，令居民無所適從。

今日晚上7時，柴灣美華樓有疑似保安員突然拉起紅色膠帶，隨後有多輛警車及政府車輛駛入屋邨，停泊在美華樓樓下，大批警員在現場拉起封鎖線。另有大量鐵欄被運送到現場。警務處副處長(行動）蕭澤頤亦有到場視察，並於約晚上8時許離開。

美華樓住客傅女士表示，美華樓被列入強制檢測範圍，居民原有3日時間進行檢測，但當局卻突然圍封大廈，批評政府安排混亂，訊息不清晰。她指在圍封前剛排了1小時隊，惟完成檢測後，亦只以身份證登記，難以證明自己已做檢測。

居民胡女士批評突襲封區極度擾民，因美華樓被列入強制檢測範圍，較早時間下來排隊做檢測。她指當時氣氛相當平靜，但完成檢測後卻發現大廈已被圍封，令她非常震驚，同時擔心明日不能準時上班。另一位任職廚師的居民譚先生則指自己每日早上7時已要出門上班，深怕明日難準時上班，繼而影響生計，又指該大廈近期僅一宗確診個案，不明為何「咁大陣仗」。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/news/20210203/bkn-20210203190452060-0203_00822_001.html